邱騰華：海洋公園透過改變營運模式冀最終自負營虧

立法會經濟發展事務委員會開會，討論海洋公園的重生方案。商務及經濟發展局長邱騰華希望，海洋公園新路向能給予市民更多新樂趣，並透過改變營運模式，引入其他營運者，增加公園收入，公園亦會自行營運有優勢的地方，最終希望回復自負營虧模式。

旅遊事務專員黃智祖預計，海洋公園在2024至25年開始，會有盈餘及淨現金流入，長遠估計公園會有盈餘。

政府早前公布海洋公園重生方案，公園將改變現時門票進園的模式，改為免費開放山下園區部分設施，其他設施實行景點式收費。當局亦會在未來4年，每年向海洋公園提供2.8億資助，同時建議提供多一筆約16億7千萬元的非經常撥款，以助海洋公園面對長時間關閉造成的營運困難。

原文網址：

自負盈虧 變自負營虧
即係得虧無盈

執硬

好很煩呀， 執笠啦仆街